jablonec nad jizerou niem jablonetz miasto w czechach w kraju libereckim położone jest na południowozachodnich stokach karkonoszy według danych z grudnia powierzchnia miasta wynosiła ha a liczba jego mieszkańców osób demografia źródło bibliografia krkonošezápad turistická a lyžařská mapa nbsp nakladelství rosy